{
    "question": "Pencemaran lingkungan terjadi karena masyarakat membuang bahan-bahan berbahaya dan limbah cair secara sembarangan ke sungai.kebiasaan ini dapat mencemari air sungai yang menyebabkan kerugian bagi masyarakat penggunanya.penyebab terjadinya peristiwa tersebut. . . .",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- karena kurangnya kesadaran masyarakat untuk melestarikan lingkungan hidup nya dan malah membuang sampah / limbah ke sungai</p><p>- meningkatnya kebutuhan masyarakat sehingga semakin banyak pula sampah / jadi semakin banyak pula sampah  atau limbah yg di hasilkan</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-badan-yang-dibentuk-oleh-pemerintah-jepang-untuk-mempersiapkan-258",
            "question": "1. Badan yang dibentuk oleh pemerintah Jepang untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia    adalah\r\n2. Upaya bela negara dilaksanakan dengan penuh rasa....\r\n3. Secara de facto negara Indonesia berdiri pada tanggal\r\n4. Naskah proklamasl diketik oleh...\r\n5. Indonesia adalah negara kesatuan, tercantum dalam UUD 1945 pasal\r\n6. Daerah yang kita tampal dalam salah satu bagian wilayah NKRI disebut\r\n7. Olonomi daerah dibenakukan sejak tanggal\r\n8. Tujuan pembagian wilayah menjadi beberapa wilayah provinsi adalah memudahkan pelaks\r\nsanaan pemerintahan dan memperlancar\r\n9. Penyerahan wewenang pemerintahan oleh pemerintah pusat kepada daerah otonot\r\nmengatur dan mengurus urusan pemerintahan dalam sistem NKRI disebut\r\nTO. UU Nomor 32 Tahun 2004 mengatur tentang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1 Badan Penyelidik Usaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (disingkat \"BPUPKI\") </p><p></p><p>2. percaya diri</p><p></p><p>3. 17 Agustus 1945</p><p></p><p>4. naskah teks proklamasi diketik oleh Sayuti Melik.</p><p></p><p>5. Pasal 1 ayat (1) UUD 1945 yang menyatakan bahwa \u201cNegara Indonesia adalah negara kesatuan yang berbentuk Republik\u201c.</p><p></p><p>6. provinsi / kota / daerah</p><p></p><p>7. 1 Januari 2001</p><p></p><p>8. sistim administrasi</p><p></p><p></p><p>9. definisi otonomi daerah atau desentralisasi </p><p></p><p>10. kepentingan masyarakat setempat sesuai dengan peraturan perundang-undangan.</p><p></p><p></p><p>semoga membantu </p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumpah-pemuda-telah-menjadi-jiwa-dan-semangat-yang-terus-terpatri-810",
            "question": "Sumpah pemuda telah menjadi jiwa dan semangat yang terus terpatri dalam hati sanubari, sehingga dapat diraih cita citanya yaitu... .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyatukan bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "raden-tirtokusumo-terpilih-sebagai-ketua-budi-utomo-saat-kongres-575",
            "question": "Raden tirtokusumo terpilih sebagai ketua budi utomo saat kongres yang diselenggarakan bulan . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bulan Oktober</p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong>.</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "objek-wisata-baturaden-yang-merupakan-tempat-wisata-pendidikan-ad-240",
            "question": "Objek wisata baturaden yang merupakan tempat wisata pendidikan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Taman Kaloka Widya Mandala Baturraden atau Wisata Pendidikan Wanasuka Baturraden merupakan kebun binatang sekaligus sebagai tempat wisata edukasi yang diresmikan oleh Bupati Kepala Daerah Tingkat II Banyumas H. Djoko Sudantoko pada tanggal 17 mei 1995.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-dalam-kelas-tentunya-terdapat-teman-dengan-berbagai-karakteris-234",
            "question": "di dalam kelas tentunya terdapat teman dengan berbagai karakteristik dan keunikannya masing-masing sikap terbaik yang dapat dilakukan ketika menemukan berbagai keragaman tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Menghargai nya</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan menghormati.</p><p>tidak mengejek satu sama lain.</p><p> cmiiw</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-posisi-negara-indonesia-dilewati-garis-khatulistiwa-diapit-ol-991",
            "question": "9. Posisi negara Indonesia dilewati garis khatulistiwa, diapit oleh dua benua dan dua samudera, jika    ditinjau dari aspek kebudayaan dunia adalah ...\r\nA terletak antara idiologi komunisme di utara dan liberalisme di selatan\r\nB. berada di antara kebuadayaan timur di utara dan kebudayaan barat di selatan\r\nC. berada di antara daerah berpenduduk padat di utara dan daerah berpenduduk jarang di\r\nselatan\r\nD. berada di antara sistem ekonomi sosialis di utara dan sistem ekonomi kapitalis di selatan\r\nE berada di antara demokrasi rakyat di utara (Asia daratan bagian utara) dan demokrasi libera\r\ndi selatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>B.berada</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>antara</strong><strong> </strong><strong>kebuda</strong><strong>yaan</strong><strong> </strong><strong>timur</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>Utara </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>kebuday</strong><strong>aan</strong><strong> </strong><strong>barat</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>selatan</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>posisi negara Indonesia dilewati garis khatulistiwa,diapit oleh dua benua dan dua samudera,jika ditinjau dari aspek kebudayaan dunia adalah..<strong>B.berada di antara kebudayaan timur di Utara dan kebudayaan barat di selatan.</strong></p><p></p><p><em>Kebu</em><em>dayaan</em><em> </em><em>timur</em><em> </em><em>adala</em><em>h</em><em> </em><em>kebuda</em><em>yaan</em><em> </em><strong><em>China</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em> Jepang</em></strong><strong><em>,</em></strong><em>dan</em><em> </em><strong><em>Korea</em></strong><strong><em>.</em></strong></p><p></p><p><em>Kebuda</em><em>yaan</em><em> </em><em>barat</em><em> </em><em>di</em><em> </em><em>sela</em><em>tan</em><em> </em><em>adala</em><em>h</em><em> </em><em>kebu</em><em>dayaan</em><em> </em><strong><em>Eropa</em></strong><strong><em> </em></strong><em>dan</em><em> </em><strong><em>Amer</em></strong><strong><em>ika</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>serikat</em></strong><strong><em> </em></strong><em>yang</em><em> </em><em>berada</em><em> </em><em>di</em><strong><em> </em></strong><strong><em>Austr</em></strong><strong><em>alia</em></strong><strong><em>.</em></strong></p><p></p><p></p><h3><strong><em>Maaf</em></strong><strong><em>kan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>kesal</em></strong><strong><em>ahan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>saya</em></strong><strong><em>[</em></strong><strong><em>T_</em></strong><strong><em>^</em></strong><strong><em>]</em></strong></h3><p></p><p></p><h2>Semoga Membantu {&lt;^\u00b0\u2022\u00b0^&gt;}</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-sikap-toleransi-persatuan-dan-kesatuan-di-sebuah-nega-400",
            "question": "Pengertian sikap toleransi, persatuan dan kesatuan di sebuah negara yang beragam dapat diciptakan dalam wujud perilaku toleran terhadap keberagaman tersebut. sikap toleransi berarti \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghargai perbedaan dalam satu kesatuan. seperti: menghargai orang yg berbeda agama </p><p>maaf kalau salah ya </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-menerima-keragaman-budaya-sebagai-kekayaan-bangsa-dapat-mew-821",
            "question": "Sikap menerima keragaman budaya sebagai kekayaan bangsa dapat mewujudkan... dan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bisa bye one dan Mabar ff</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jika kita tidak menerima dan mewujudkan keragaman kita gak ditemenin maen ep ep suku yg berbeda </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-perhimpunan-dari-negara-negara-merdeka-dan-berdaulat-yang-b-539",
            "question": "Suatu perhimpunan dari negara-negara merdeka dan berdaulat yang bertujuan untuk mencapai kepentingan bersama di sebut... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerja sama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salahhhhhhhhhhh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>organisasi internasional </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>contohnya OKI,  APEC, OPEN,dll.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-dimaksud-dengan-tugas-istimewa-mpr-adalah-279",
            "question": "Yang dimaksud dengan tugas istimewa MPR adalah..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sidang yang diselenggarakan Majelis Permusyawaratan Rakyat Indonesia atas permintaan Dewan Perwakilan Rakyat atau Sidang Tahunan Majelis untuk meminta dan menilai pertanggungjawaban Presiden atas pelaksaan putusan Majelis.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}